[
{ "question": "ACARS системата използва канали в:", "answer": "VHF честотна област" },
{ "question": "EICAS осигурява следното:", "answer": "параметритена двигателите и предопредителните сигнали от системите" },
{ "question": "FMS навигационната база данни се актуализира:", "answer": "на всеки 28 дни" },
{ "question": "FMS неизправностите и индикации са:", "answer": "изобразени на EICAS" },
{ "question": "FMS системата, освен че контролира навигацията, тягата и автопилота, също осигурява:", "answer": "статус на предъпреждения" },
{ "question": "LCD екраните:", "answer": "имат само 3 цвята" },
{ "question": "LED е:", "answer": "монохромед екран" },
{ "question": "NOR елемента, когато инвертираме двата входа какъв елемент се получава:", "answer": "OR елемент" },
{ "question": "SDI от формата на думата в стандарта ARINC 429 са битовете от:", "answer": "9-10" },
{ "question": "Автоматичните прекъсвачи на Boeing 737 се намират:", "answer": "Зад двамата пилоти" },
{ "question": "Ако информационното събитие е изградено от 1 и 0 е:", "answer": "цифрово" },
{ "question": "Ако от екраните на EICAS системата отпадне:", "answer": "Другият екран ще визуализира основната EICAS информация" },
{ "question": "АЛУ служи за:", "answer": "извършване на всички аритметични и логически операции" },
{ "question": "Базата на компютъра е:", "answer": "Процесор, памет, дънна платка" },
{ "question": "Базовата структура на свързаната инерциалната система е:", "answer": "Три линейни акселерометри и три лазерни жироскопи" },
{ "question": "Броенето на импулси в интегралните схеми се реализира с:", "answer": "D – тригер" },
{ "question": "В пилотската кабина за EFIS системата, ако всички дисплеи загубят информация от специфичните източници, най-вероятно се е случило от отказ:", "answer": "На сензор, входната шина или контролер на дисплей" },
{ "question": "В повечето съвременни транспортни самолети всички електронни-изчеслителни устройства се намират:", "answer": "В специален електронен отсек под кабината" },
{ "question": "В стандарт ARINC 429 етикета на думите е 320, какви са битовете от 1 до 8:", "answer": "00001011" },
{ "question": "В стандарта ARINC 429 дължината на думата представлява низ от битове, битовете от 1 до 8 представлява:", "answer": "етикета на съобщението" },
{ "question": "В стандарта ARINC 429 има:", "answer": "кръг за трансфер на информация" },
{ "question": "В стандарта ARINC 429 се използва:", "answer": "32 битова дума" },
{ "question": "В стандарта ARINC 629 предаването на данни е:", "answer": "двупосочно" },
{ "question": "Видовете оптични влакна са:", "answer": "едномодови и многомодови" },
{ "question": "Влиянието на полета с висок интензитет е избегнато на входа на оптичния кабел с:", "answer": "използват се оптрони като съединители" },
{ "question": "Вътрешността на CRT се състои от:", "answer": "фосфорна обвивка и рядък живачен газ" },
{ "question": "Главният поддържащ комютър на ECAM осигурява:", "answer": "наземно и в полет следене и тестване на бордовите компютри" },
{ "question": "Дайте определение за логическа константа:", "answer": "логическа 0 и логическа 1" },
{ "question": "Дайте определение за логическа програма:", "answer": "всяка величина (символ), която може да приеме само две стойности-логическо 0 и логическа 1" },
{ "question": "Дискетите не трябва да се:", "answer": "намират се излагат на магнитни полета" },
{ "question": "Дисплеите на EFIS от лявата и от дясната страна сравняват информацията, която се визуализира с компаратор в:", "answer": "символ генератора" },
{ "question": "До къде е активен радиовисотомерът?", "answer": "под 2500ft" },
{ "question": "Допълнително свободно избираем програмен продукт (OSS) и програмен продукт, който потребителя може да модифицира (UMS) са класифицирани като:", "answer": "Операционна програма, работеща с база данни, която се обновява" },
{ "question": "Думите, които обработва микропроцесора се състои от:", "answer": "коп и операнд" },
{ "question": "Едномодово оптично влакно има диаметър на сърцевината под:", "answer": "5 микро метра" },
{ "question": "Екранът, конструиран като уред за спектрален анализ, изобразява:", "answer": "Изменението на амплитудата на сигнала спрямо честотата" },
{ "question": "Експлоатационната база данни на FMS системата:", "answer": "въвежда информация за теглото на яъздухоплавателното средство преди излитане" },
{ "question": "Електромагнитната интерференция маже да бъде намалена чрез:", "answer": "Екраниране, филтрация и изравняване на потенциалите" },
{ "question": "Електромагнитната интерференция може да бъде пренесена от източника на сигнала до приемника:", "answer": "И a и б" },
{ "question": "Електромагнитната съвместомост се осъществява:", "answer": "с екраниране, екранираща мрежа, заземяване, изравняване на потенциалите и филтри за интерференция" },
{ "question": "Ефективнитата защита срещу светкавици и поразяване на статичните разрядници на въздухоплавателното средство изисква:", "answer": "Всички части с метална конструкция трябва да бъдат заземени" },
{ "question": "За да е ефективно едно оптично влакно е необходимо да?", "answer": "се разпространява лъча при пълно вътрешно отражение" },
{ "question": "За да има приоритетен поток на информацията на изхода на микропроцесора има:", "answer": "мултиплексор" },
{ "question": "За какво е необходим електронния часовник на борда?", "answer": "за синхронизация на времето за паралелната работа на компютрите на борда" },
{ "question": "За какво са необходими входните устройства на компютъра?", "answer": "за привеждане на в подходящ вид за обработка от АЛУ на компютъра" },
{ "question": "За какво се използава шината за адреси:", "answer": "за оказване на местоположението за съхраненние на информацията" },
{ "question": "За какво се използва буферната памет?", "answer": "буферира информацията между две нива в йерархичната система" },
{ "question": "За какво се използва мултиплексора?", "answer": "за контрол и управление на микропроцесорната система" },
{ "question": "За какво се използва шината за данни?", "answer": "За пренос на битове информация" },
{ "question": "За какво се използват кодиращите устройства?", "answer": "за преобразуване на информацията в подходящ формат" },
{ "question": "За намаляването на риска от поражения върху електростатичните устройства, по време на запояване, е важно:", "answer": "Да се използва поялник с малка мощност" },
{ "question": "Защита срещу HIRF е последователност от:", "answer": "уякчаване на обшивката и защита на проводниците и блоковете" },
{ "question": "Защитата от полета с висок интензитет за всеки сменяем блок се осигурява от:", "answer": "вградени филтри и вериги за пренапрежение" },
{ "question": "Защо стрелковата индикация е по-добра от цифровата?", "answer": "По-бързо се възприема" },
{ "question": "Изграждането на едноканален цигров мултиплексор може да се извърши с:", "answer": "4 логически схеми И" },
{ "question": "Изключиващото ИЛИ-НЕ има стойност 1 когато?", "answer": "двете логически променливи имат еднакви стойности" },
{ "question": "Изправнителния бит в цифровата информация се използва:", "answer": "за проверка на валидността на информацията" },
{ "question": "Изравнителния бит в цифровата информация се използва:", "answer": "за BITE програмите" },
{ "question": "Инерциалните системи изискват данни от:", "answer": "air data computer" },
{ "question": "Информационната база на FMS се състои от:", "answer": "една експоатационна и две навигационни информационни бази" },
{ "question": "Информационната шина в стандарт ARINC 629 се състои от:", "answer": "два кабела, еднопосочни" },
{ "question": "Как се нарича логическото събиране?", "answer": "Логическо ИЛИ" },
{ "question": "Как се прави интерполацията на сигнала от стойност 0 към стойност 1 в цифров аналогов преобразувател:", "answer": "чрез 256 стъпки от максималното напрежение" },
{ "question": "Как се предпазват заземените вериги от деформации от електростатични заряди?", "answer": "с изравняване на потенциала в единия край на мрежата" },
{ "question": "Как се нарича елементарните запомнящи логически схеми?", "answer": "Тригери" },
{ "question": "Как се представя логическа функция?", "answer": "Аналитично, схематично и таблично" },
{ "question": "Каква е бавната скорост на предаване в стандарт ARINC 429?", "answer": "12–14,5 kbits/s" },
{ "question": "Каква е основната цел на информационните шини?", "answer": "за лесен трансфер на информацията към линейно заменяеми блокове (LRU)" },
{ "question": "Каква е разликата в двата типа процесори:", "answer": "начина, по които обработва битовете информация" },
{ "question": "Каква е разликата между цифровите и аналоговия мултиплексор?", "answer": "във вида и броя на изходите" },
{ "question": "Каква е функцията на регистъра на състоянието в микропроцесора?", "answer": "да отчита състоянието на процесора" },
{ "question": "Каква информация се изисква преди крайното хоризонтиране на инерциалната навигационна система?", "answer": "предишното положение на ВС" },
{ "question": "Какво представлява мултиплексора?", "answer": "Интегрална схема, която има N информационни входа и един изход" },
{ "question": "Какви видове цифрови мултиплексори има?", "answer": "еднопосочнен и двупосочен" },
{ "question": "Какви видове матрици имат LCD:", "answer": "Активни и пасивни матрици" },
{ "question": "Какви входове има цифров мултиплексор?", "answer": "n адресни входа и 2 степен n информационни входа" },
{ "question": "Какви са видовете компютри на борда на ВЦ?", "answer": "аналогови и цифрови" },
{ "question": "Какви са трудностите при технологията LCOS?", "answer": "Голяма точност при изработката на чиповете и оптиката" },
{ "question": "Какво е CRT:", "answer": "Електронно-лъчева тръба" },
{ "question": "Какво е значението на думата дискрет?", "answer": "определена стойност на функцията" },
{ "question": "Какво е предимството на EPROM пред паметите с прогоряеми нишки?", "answer": "могат да се препрограмират" },
{ "question": "Какво е предимството на мултифункционалните дисплеи?", "answer": "Интегриране и изобразяване на информацията с цел облекчаване на възприемането" },
{ "question": "Какво е условието при леките самолети да няма множество отделни системи?", "answer": "минимално оборудване, обезпечаващо необходимата безопасност на полета и минимани разходи" },
{ "question": "Какво е устройството на CD?", "answer": "Долна повърхност, лак, отразяващ слой, базов слой и горна повърхност" },
{ "question": "Какво наричаме кодер?", "answer": "Устройство, което преобразува m-разрядни входа комбинация в n-разрядни изхода комбинация" },
{ "question": "Какво наричаме набор на логическа функция?", "answer": "Броя на комбинацията на логическите променливи" },
{ "question": "Какво означава MFD?", "answer": "Мултифункционален дисплей" },
{ "question": "Какво предполага наличие на електронни екрани?", "answer": "Наличие на EFIS" },
{ "question": "Какво представлява LCOS дисплей?", "answer": "Течно кристални дисплеи с електронно управление на цветовете" },
{ "question": "Какво представлява бройната система?", "answer": "Съвкупност от знаци и правила, чрез които се записват число" },
{ "question": "Какво представлява демултиплексора?", "answer": "Интегрална схема, която има един информационен вход и много изходи" },
{ "question": "Какво представлява дисперсията?", "answer": "Увеличаване на продължителността на предаваните оптични сигнали при преминаване през оптичното влакно" },
{ "question": "Какво представлява компаратора?", "answer": "Логическа схема за сравняване на двойчни числа" },
{ "question": "Какво представлява софтуер?", "answer": "Програмни продукти за улесняване работата с компютъра" },
{ "question": "Какво представлява суматора?", "answer": "Интегрална схема с 2^n входа и n+1 изхода" },
{ "question": "Какво представлява шифратора?", "answer": "Интегрална схема с 2^n входа и n изхода" },
{ "question": "Какво представлява 1 байт?", "answer": "8 бита" },
{ "question": "Какъв метод на модулация се използва в стандарта ARINC 429:", "answer": "двуполюсен с минаване през нулата метод на модулация" },
{ "question": "Кое е числото 1B (16) в (10) бройна система?", "answer": "27" },
{ "question": "Когато инвертираме входа на функцията ИЛИ-НЕ се получава?", "answer": "Логическо И" },
{ "question": "Когато се извършва техническо обслужване за HIRF, максималното съпротивление е:", "answer": "0,05 ома" },
{ "question": "Когато се премахне захранващото напрежение на памет с две устойчиви състояния, устройството:", "answer": "губи информацията неопределено" },
{ "question": "Когато се транспортират устройства, податливи на статично напрежение, е важно:", "answer": "да се пренасят в пакет, който отвежда статичните заряди" },
{ "question": "Когато сигналът премине през аналогов преобразувател, той е:", "answer": "аналогов" },
{ "question": "Кое е числото 10111 (2) в (10) бройна система?", "answer": "23" },
{ "question": "Кое е числото 103 (10) в (2) бройна система?", "answer": "1100111" },
{ "question": "Кое е числото 110110 (2) в (10) бройна система?", "answer": "54" },
{ "question": "Кое е числото 154 (10) в (2) бройна система?", "answer": "10011010" },
{ "question": "Кое е числото 157 (10) в (8) бройна система?", "answer": "235" },
{ "question": "Кое е числото 164 (10) в (8) бройна система?", "answer": "244" },
{ "question": "Кое е числото 17 (8) в (10) бройна система?", "answer": "21" },
{ "question": "Кое е числото 1A (16) в (10) бройна система?", "answer": "26" },
{ "question": "Кое е числото 254 (10) в (8) бройна система?", "answer": "376" },
{ "question": "Кое е числото 52 (10) в (2) бройна система?", "answer": "110100" },
{ "question": "Кое е числото 74 (10) в (8) бройна система?", "answer": "112" },
{ "question": "Кое е числото 77 (10) в (2) бройна система?", "answer": "1001101" },
{ "question": "Кое е числото 90 (10) в (2) бройна система?", "answer": "1011010" },
{ "question": "Кое от следните устройства е най-податливо на поражение от електрически статичен заряд:", "answer": "MOSFET транзистори" },
{ "question": "Кое устройство в микропроцесора извършва логически и математически операции:", "answer": "АЛУ" },
{ "question": "Кои дисплеи се използват в авиацията за индикация на полетни параметри при прецизен заход?", "answer": "екрани с течни кристали с активна матрица" },
{ "question": "Кои документи определят използвания софтуер:", "answer": "JAR 25, FAR 25" },
{ "question": "Кой е длъжен да извършва подмяната на софтуера?", "answer": "сертифициран техник" },
{ "question": "Кой логически елемент представлява отрицание?", "answer": "Логическо НЕ" },
{ "question": "Кои материали са с отрицателна част на листа с класификацията на материалите според това как създават статично електричество при триене с друг материал?", "answer": "полиестер" },
{ "question": "Кои носи отговорност за защита на информацията в носителите?", "answer": "Производителят" },
{ "question": "Кой от параметрите е в плюс за CRT пред LCD?", "answer": "Ъгъла на видимост" },
{ "question": "Кои от следните електронни устройства (ESDE-sensitivity to electrostatic discharge) могат да издържат на високи електростатични напрежения?", "answer": "токоизправители (SCR silicon-controlled rectifier)" },
{ "question": "Кои са изходните устройства на компютъра?", "answer": "Монитор, принтер и плотер" },
{ "question": "Кои са интегралните схеми, които се отличават с най-голямо бързодействие?", "answer": "TTL" },
{ "question": "Кои са основните устройства за компютъра?", "answer": "мишка, клавиатура, скенер" },
{ "question": "Кои са основните видове памети?", "answer": "RAM и ROM" },
{ "question": "Кои са основните електромеханични прибори, които се монтират задължително?", "answer": "авиохоризонт, указател на курса, указател на скоростта и указател на вертикалната скорост" },
{ "question": "Кои са основните индикатори разположени във форма на буквата Т?", "answer": "скоростомер, индикатор на положението, курсов индикатор, висотомер" },
{ "question": "Кои са основните компоненти на компютъра?", "answer": "Процесор, памет, дънна платка, входно/изходни устройства" },
{ "question": "Кои са основните носители на информация?", "answer": "Магнитни ленти, дискове, дискети, оптичен диск и магнитно-оптичен диск" },
{ "question": "Кои са основните различия в структурата при CD-R и CD-RW?", "answer": "наличие на записващ филм при CD-RW" },
{ "question": "Кои са основните характеристики на LCD?", "answer": "Разделителна способност, резолюция, яркост и контраст" },
{ "question": "Кои са основните шини в процесора?", "answer": "Шина за данни и контролери" },
{ "question": "Кой следи за обновяването на софтуера?", "answer": "Главен пилот" },
{ "question": "Кои функции са активни върху EHSI?", "answer": "Пълна арка, метеорадар и режим Man" },
{ "question": "Колко байта може да пренесе 32 битова дума?", "answer": "4 байта" },
{ "question": "Колко бита заема информационната дума в двоично-десетичен код за стандарт ARINC 429?", "answer": "от 11 до 29" },
{ "question": "Колко входа има шифратора?", "answer": "2^n входа" },
{ "question": "Колко е сумата 1+1 в двоична бройна система?", "answer": "10(2)" },
{ "question": "Колко изхода има дешифратора?", "answer": "2^n изхода" },
{ "question": "Колко изхода има суматора?", "answer": "n+1 изхода" },
{ "question": "Колко информационни входа има демултиплексора?", "answer": "един информационен вход" },
{ "question": "Колко най-много LRU могат да се свържат на шината на стандарт ARINC 629?", "answer": "120" },
{ "question": "Колко процента от информацията човек получава чрез зрението?", "answer": "80%" },
{ "question": "Колко сателитни сигнала трябва да се използват, за да се определи прецизно 3D местоположение?", "answer": "4" },
{ "question": "Компютърът, следящ техническото състояние на системите осигурява:", "answer": "На земя и в полет контрол и тестване" },
{ "question": "Контролът върху софтуера се извършва от:", "answer": "Националните въздухоплавателни власти" },
{ "question": "Коя е базата на хексадесетичната бройна система?", "answer": "16" },
{ "question": "Коя логическа функция е обратна на логическото ИЛИ-НЕ?", "answer": "Логическа сума" }, 
{ "question": "Коя логическа функция има стойност 1, когато и двете логически променливи имат стойност 1?", "answer": "Логическо И" },
{ "question": "Коя от следните материи за дрехи може да се каже че е основна причина за възникване на проблеми със статичното електричество?", "answer": "Найлонова престилка" },
{ "question": "Коя памет е енергозависима?", "answer": "RAM" },
{ "question": "Коя скала е с изменяща се стъпка между стойностите?", "answer": "Логаритмична" },
{ "question": "Къде се намира оперативната програма на процесора?", "answer": "в паметта" },
{ "question": "Къде се съхраняват основните инструменти за работа на процесора?", "answer": "ROM" },
{ "question": "Левият и десният дисплей:", "answer": "Захранват се от един и същи символ генератор, когато всички останали символ генератори са отказали" },
{ "question": "Лентовите кабели, подложени на взаимното влияние на съпротивленията и на други фактори, се защитават:", "answer": "заземява се всеки алтернативен проводник от кабела" },
{ "question": "Логическа функция ИЛИ е?", "answer": "логическото събиране" },
{ "question": "Логическите инструкции в компютъра се изпълняват с:", "answer": "основните логически функции" },
{ "question": "Логическо умножение:", "answer": "логическа функция, която приема 1, само ако всичките ѝ аргументи едновременно приемат стойност 1" },
{ "question": "Метеорадарът е пример за:", "answer": "Клас D програмното осигуряване" },
{ "question": "Методът, използван в съвременните въздухоплавателни средства за съобщаване на отказите по време на полет на инженеринговия отдел и отдел планиране е:", "answer": "ACARS система" },
{ "question": "Микропроцесорът е:", "answer": "устройство за събиране, обработване и представяне на информацията" },
{ "question": "Могат ли шифраторите да се нарекат кодери?", "answer": "Да" },
{ "question": "Модерните въздухоплавателни средства визуализират информация за двигателите и конструкцията на дисплея чрез коя система?", "answer": "ECAM" },
{ "question": "На какво не трябва да се подлагат носителите на информация?", "answer": "На високи температури" },
{ "question": "На кои системи е необходимо да се обновява софтуерът?", "answer": "FMS" },
{ "question": "Навигационната информация в FMS се обновява:", "answer": "на всеки 28 дни" },
{ "question": "Напрежението, генерирано от статичните заряди, когато човек върви по килим е:", "answer": "повече от 20 kV" },
{ "question": "Ниво B на класификация на софтуера е такова, при което вероятността за възникване на неизправност е:", "answer": "извънредно малко вероятна" },
{ "question": "Ниво C на класификация на софтуера е такова, при което неизправността на системата ще доведе до:", "answer": "значителни наранявания на пътниците и екипажа" },
{ "question": "Операционната база данни на FMS може да се променя в полет от:", "answer": "не може да бъде променяна в полет" },
{ "question": "Определение за bit:", "answer": "най-малкият елемент на паметта; съкращение от binary digit; може да приема само две състояния 0 и 1" },
{ "question": "Определение за byte:", "answer": "Съвкупност от 8 бита; основната информационна единица при компютрите" },
{ "question": "Определение за данни:", "answer": "сведения за състоянието на даден обект, представени чрез букви, цифри и специални знаци" },
{ "question": "Оптичното влакно се състои от:", "answer": "сърцевина, обвивка и външна оплетка" },
{ "question": "Основа на бройната система е:", "answer": "броят на знаците, използвани от нея" },
{ "question": "Основен параметър на оптичното влакно е:", "answer": "затихването" },
{ "question": "Основната функция на паметта е:", "answer": "съхранение на информацията" },
{ "question": "Основната характеристика на мултиплексора е:", "answer": "бързодействие" },
{ "question": "Основни загуби в оптичните влакна са от:", "answer": "разсейване на оптичните сигнали при преминаване през оптичното влакно" },
{ "question": "Основните видове LCD са:", "answer": "TN TFT, IPS и MVA" },
{ "question": "Основните екрани в EFIS кабина са:", "answer": "мултифункционален и основен екран" },
{ "question": "Основните компоненти на микропроцесора са:", "answer": "АЛУ, УУ и шини" },
{ "question": "Основните характеристики на паметта са:", "answer": "бързодействие и капацитет" },
{ "question": "Основните цветове на CRT са:", "answer": "червен, зелен и син" },
{ "question": "Основният метод за предаване на информация по оптичните влакна се основава на:", "answer": "пълното вътрешно отклонение" },
{ "question": "От какво е изграден 7-сегментният индикатор?", "answer": "интегрална схема с 4 входа и 7 изхода" },
{ "question": "От какво зависи базата на бройната система?", "answer": "от знаците в бройната система" },
{ "question": "От какво се определя разрядността на процесора?", "answer": "от времето, за което обработва 1 бит информация" },
{ "question": "От къде се взима сигналът за време в микропроцесора?", "answer": "от контролера" },
{ "question": "Отговорност за работещ софтуер носи:", "answer": "Производителят на системата" },
{ "question": "Паралелно към последователно преобразуване се извършва с:", "answer": "преместващ регистър" },
{ "question": "Параметрите на двигателите се визуализират на:", "answer": "ECAM" },
{ "question": "Параметрите, които определят скоростта на превключване са:", "answer": "време за превключване, време за препокриване на каналите и закъснение за превключване" },
{ "question": "Последният етап от зареждането на базата в модула за електронно управление на двигателя е:", "answer": "потвърждаване на заредената операционна програма" },
{ "question": "Последствията от въздействието на високоинтензивни радиационни полета могат да бъдат намалени чрез:", "answer": "екраниране, филтрация и изравняване на потенциалите" },
{ "question": "Превърнете числото 100 (2) в десетично число:", "answer": "4" },
{ "question": "Превърнете числото 111101 (2) в осмично число:", "answer": "75(8)" },
{ "question": "Превърнете числото 236 в двоично:", "answer": "111011100(2)" },
{ "question": "Превърнете числото 28 в шестнадесетично число:", "answer": "1C(16)" },
{ "question": "Превърнете числото 731 в осмично число:", "answer": "1333(8)" },
{ "question": "Превърнете числото 731 (8) в десетично число:", "answer": "473" },
{ "question": "Превърнете числото 73F (16) в десетично число:", "answer": "1855" },
{ "question": "Преди монтаж на интегрални схеми трябва да се провери:", "answer": "съпротивлението между монтажната повърхност и накрайника за свързване да е по-малко от 10 ома" },
{ "question": "Предимствата на оптичните влакна са:", "answer": "висок капацитет и малка цифрова грешка" },
{ "question": "Друго предимство на оптичните влакна е:", "answer": "липса на електромагнитна интерференция" },
{ "question": "Предимството на DRAM пред SRAM е:", "answer": "по-евтини са за производство" },
{ "question": "Пресметнете двоичното равенство 1+1 =", "answer": "10(2)" },
{ "question": "При единична повреда в системата за електрично управление на механизацията би трябвало:", "answer": "Да няма последствия при работата на системата" },
{ "question": "При относителна влажност от 10%-20% ако ходите върху килим, какво електростатично напрежение се очаква да се забележи?", "answer": "35 000" },
{ "question": "При система EFIS с три символни генератора, какво е предназначението на третия генератор?", "answer": "Като резерва в случай на отказ" },
{ "question": "При транспорт на носители на информацията трябва:", "answer": "да са обезопасени в подходяща опаковка" },
{ "question": "Прибавяйки инвертори на двата входа на AND елемента се получава:", "answer": "NOR елемент" },
{ "question": "Програмното осигуряване на електронното управление на двигателя е пример за:", "answer": "Операционна програма, която се зарежда за всеки модул на самолета (LSAP)" },
{ "question": "Производителите на въздухоплавателни средства осигуряват HIRF защита с:", "answer": "оформяне на специална авионикс площ, която е екранирана срещу HIRF" },
{ "question": "Разликата между двата вида процесори е в:", "answer": "начина на обработка на битовете и информацията" },
{ "question": "Регистрите се използват в компютрите за:", "answer": "запас от лимит от информация във временната памет" },
{ "question": "С какво е свързано разположението на основните прибори под формата на буквата Т?", "answer": "с по-лесното възприемане на информацията в колони" },
{ "question": "Системите в стандарта ARINC 429 използват:", "answer": "32 битови думи" },
{ "question": "Системите на самолетите се тестват за HIRF:", "answer": "по време на производството и тестване при първоначална сертификация" },
{ "question": "Скоростта на предаване на данни в стандарт ARINC 429 е:", "answer": "бавна 12–14 kbits/s и бърза 100 kbits/s" },
{ "question": "След полет в поле с висок електромагнитен интензитет на самолета се изисква:", "answer": "проверка на статичните разрядници" },
{ "question": "Собственият шум на системата може да бъде премахнат при предаване с:", "answer": "нискочестотен филтър" },
{ "question": "Стандарт ARINC 429 за пренасяне на информация използва:", "answer": "двоично-десетичен код" },
{ "question": "Стандартът за системата ACARS се определя в стандарта:", "answer": "ARINC 724" },
{ "question": "Съпротивлението на статичните разрядници като предпазна част от статичното електричество трябва да е:", "answer": "20 мегаома – 200 мегаома" },
{ "question": "Типичен пример за запомнящо устройство с масово приложение, върху което може да се записва веднъж и да се чете много пъти е:", "answer": "CD-ROM" },
{ "question": "Типичен пример за интегрална схема е:", "answer": "процесорът" },
{ "question": "Типичен пример за кодиращо устройство е:", "answer": "седем-сегментният индикатор" },
{ "question": "Типичното съпротивление на статичните разрядници от тип четка е:", "answer": "1 мегаом" },
{ "question": "Трябва ли да се проверява софтуерът при подмяна на хардуера?", "answer": "да" },
{ "question": "Физическите променливи в качествен вид, каквито са напрежението и ъгловото въртене на лъч са:", "answer": "аналогови" },
{ "question": "Формулата на етикета на думата в стандарта ARINC 429 е:", "answer": "осмична" },
{ "question": "Характеристиката на стандарта ARINC 629 е:", "answer": "данните могат да се предават двупосочно по шината за данни" },
{ "question": "Честотният диапазон, в който се използват оптичните влакна е:", "answer": "инфрачервената област" },
{ "question": "Шината на стандарта ARINC 429 използва:", "answer": "усукана екранирана двойка" },
{ "question": "Шифраторът променя:", "answer": "аналогов в цифров сигнал" },
{ "question": "Шумът, генериран от превключвателните вериги, е вреден когато:", "answer": "превключването е бързо и токът е голям" }
]
